【大灣區】廣東開放53國免簽過境144小時 港或間接受益

【大灣區】廣東開放53國免簽過境144小時 港或間接受益

廣東省今天起給予53個國家公民免簽證過境144小時，以推動粵港澳大灣區發展。此前廣東只給予外國人72小時免簽證入境，而且入境口岸限定白雲機場。

《南方都市報》今天報道，經國務院批准，廣東當局自今日起實施外國人144小時過境免簽政策，目的是方便外國人在廣東的出入境，吸引更多外國人赴粵觀光旅遊和參與經濟社會建設，為粵港澳大灣區經濟發展發揮積極作用。

據報道，過境外國人可選擇從廣州白雲機場、深圳寶安機場、揭陽潮汕機場空港口岸中的任何一個口岸入境，並從廣東具備客運功能的32個對外開放口岸中的任何一個口岸出境；其中包括可通往香港的機場、公路、鐵路、港口的多個口岸，此舉能為香港帶來過境人流，令香港間接受益。

在此之前，廣東只給予外國人72小時從廣州白雲機場過境免簽政策，新措施增加了入出境口岸和停留時間。

或為港帶來過境人流

報道指出，為了確保新措施順利實施，廣東各入境口岸還會設立過境免簽專用通道，簡化查驗流程。

報道引述相關單位負責人說，新措施將會把廣東打造成為重要的國際旅遊目的地，提升廣東開放型經濟水準並建設成為中國的重要國際門戶。

邊53？

成日覺得廣東機場有d雞肋

*州

成6日過咩境

三元里
已經割讓左比非洲
果53個國家九成係非洲國家

係咪要有機票果隻過境??

標題寫完「或」，再加埋「間接」，真係點吹都得

中國或間接成最大贏家

過境就即係交通需要
關觀光旅遊和參與經濟社會建設咩事
從事與過境目的不相符嘅活動算唔算違反免簽入境條件

奧地利
白俄羅斯
比利時
捷克
丹麥
愛沙尼亞
芬蘭
法國
德國
希臘
匈牙利
冰島
義大利
拉脫維亞
立陶宛
盧森堡
馬爾他
荷蘭
波蘭
葡萄牙
斯洛伐克
斯洛維尼亞
西班牙
瑞典
瑞士
俄羅斯
英國
愛爾蘭
賽普勒斯
保加利亞
羅馬尼亞
烏克蘭
塞爾維亞
克羅埃西亞
波士尼亞與赫塞哥維納
蒙特內哥羅
馬其頓
阿爾巴尼亞
摩納哥
美國
加拿大
巴西
墨西哥
阿根廷
智利
澳洲
紐西蘭
韓國
日本
阿聯
卡達
新加坡
汶萊
？

香港又受乜嘢益？新聞佬食屎？定幫張超雄拉票